[10月新番] Dies irae 討論區

簡介:
生活在諏訪原市的及其普通的學生藤井蓮，和親友遊佐司狼互毆決鬥後，絕交。
其後仍然與青梅竹馬綾瀨香純和學姐冰室玲愛一起過著學園生活。
但他所居住的諏訪原市開始出現無差別斷頭殺人事件。
並且奇怪的是，蓮這時開始做起自己在斷頭台上被斬首的噩夢。而這對他來說，只是充滿恐懼和痛苦的戰爭的前兆。
日常生活被顛覆。暗處超常人群在暗暗行動。城市成為戰場，超乎尋常的事情向蓮襲來。面對不戰鬥就無法生存的現實，他是否能奪回自己平凡的生活呢？

Staff
原作：light
監督：工藤 進
シリーズ構成：正田 崇
プロデュース：GENCO
アニメーション制作：ACGT

Cast
藤井蓮：鳥海浩輔
マリィ：榊原ゆい
綾瀬香純：福原綾香
氷室玲愛：生天目仁美
遊佐司狼：前田 剛
ラインハルト・ハイドリヒ：諏訪部順一

香港時間週六0：05AM放送

第一話

睇完覺得雖然唔係特別好
但都至少比0話好啦
到底係邊個天才決定擺0話做開播架。。。

btw
B站都有中字lu

第1集終於正常返

至少新人應該都睇得明
同唔會一集就出N個角色
逐個黎容易D入腦

不過生天目真心幾勁
同冬馬把聲完全唔同

第0話根本趕客

覺得已經趕走唔少

第0集我覺得係未熟設定先睇唔明
利申未睇第一集又未玩過game
會支持落去

佢家陣都好似配唔返冬馬把聲了

動畫係Marie線？

yes
其實雖然有4條女角線
真係可以拍動畫既剩係得Marie同先輩
其他2個既線冇解到世界觀會留低好多謎
唔似fate咁3條線可以隨便跟人氣決定出邊個既動畫先
Marie線又可以接續作既KKK
所以第一次一定係出Marie線

音域夠寬 服了

第0話仲衰過h動

唔講睇唔睇得明

第0話連作畫我都俾佢嚇親

今集好左
起碼有幾個位都做到個氣氛出黎

今集好好多，第0集好撚趕客

零似係fans向
特登俾某啲角色出下場serve fans
但係垃圾作畫fans都寧願冇仲好😌

都唔明點解第0話作畫可以廢到好似10年前既里番咁

唔睇CV表完全發現唔到

眾籌班日本fans見到真係吐血😅

電波+毒舌版冬馬

作為月廚對呢套野好有大期待

但係戰鬥真係唔駛期待
12大戰仲好同流暢
不過隻驚既漢化應該呢幾個月左右會出(好似係)

想玩呢隻game好耐但冇漢化
邊個女角最高人氣？

呢個 不過冇得攻略

剩計4個女主就螢

不過個投票好耐之前
之後又追加左新劇情同續作
再投票可能唔同哂

點解唔駛期待戰鬥

動畫睇怕還原唔到驚入面啲戰鬥
即係你去睇deen版fate話要欣賞戰鬥場面係非常困難咁

9000萬都唔得

聽講最後加埋其他sponsor係4億日元
不過4億 for 18集係業界好似都唔算好多
畢竟好多去左其他支出到
佢而家剩係播一季係電視度
最後6集就網上播
睇下可唔可以剩多啲錢去整好個end

留名先

lm

えなこ cosplay
冇波。。。

無波都夠丁啦

某D角度勉強有少少。。。

睇介紹校園番黎架？ 第0集做咩 btw第0集出d人好撚型

偽校園
校園劇情大概頭3/4集就完
最多之後用下學校做戰場咁

畫到成班傻仔咁都覺得型

咁作畫唔崩係型既

合理懷疑D錢去左整個斷頭台同請えなこcosplay

因為有上返百度睇原本d圖

唔知點解合唱果PART笑到仆街
搞到想追

呢個手機驚人設(剩係dies相關既, 而家等kkk etc既人設流出)

驚中伏可以等完一季睇D人評價點先追既
畢竟0同1兩集都相差太大下

好夠中二 騎士團個名

玩第一次果時果浸中二味真係大到仆街
玩完快scan番一開始D中二對白其實算係伏筆黎
即係終於睇得明佢地up果埋中二野係咩意思(例如第0話)

都係個句 呢套野係中二到令人打冷震
真係好食你電波

其實睇番日本班死忠討論
佢地都係鍾意個世界觀je
不過玩game就可能未到解釋就頂唔順浸中二棄左咁解

Ok 最鐘意中二野 試下玩先

所以咪話要攞角度lor。。。

最新一話先行圖
大概算正常發揮。。。

更新jor

睇完
作為原作黨算ok既呢話
不過新人可能又會睇唔明了
作畫真係飄忽
勉強叫好過0話

睇完今集
黑人問號

例如?

完全唔知做緊咩
主角瞓瞓下又去左公園
之後又講啲名詞話比邊個操控
然後主角好似咩都唔知,但又睇落好似唔係普通人
打完又回復原狀

如果係尾段果part
就其實班黑圓桌成員因某D原因係度搵緊個殺人犯
男主就係訓左果時被人送左去兇案現場(當住係咁先)
就被果兩個軍裝懷疑係個殺人犯

原來如此

啲對白真係好似屙屎屙唔出咁樣
牛頭唔搭馬嘴咁
男主:唔係我做!!
大公:唔知講咩,係你做!
男主:
大公:我要做低你
大公:係試鍊

軍裝就係想試出主角到底係咪個殺人犯
同係咪同黑圓桌D人一樣有異能
先就住咁同佢打去探主角底

正如你咁諗
男主的確唔係普通人(佢自己唔知)
本來就試出男主個底
不過俾個黑長直阻止左
打完D傷就個紅長髮用異能醫番好佢

值得睇？

佢暫時係0話>1話>2話咁
但如果真係睇就直接從第1話睇起吧
跳左0話佢先(0話算係做俾原作黨睇既fan disk)
睇完1,2覺得有興趣先番睇番0吧
冇就可以棄左佢了

補多句
軍裝搵個殺人犯唔係因為想殺左個犯
而只係想確認個犯個真身再實行其他計劃
所以今集男主或多或少抵抗到
令班軍裝多少覺得男主仲係有可能係個殺人犯
先至放過佢然後繼續觀察佢(反正再迫男主佢都只會話自己唔係個犯)
如果試出男主真係只係個普通人反而會隨便殺左男主

後面有一幕眼鏡軍裝(Nazi德國人)罵同羞辱黑長直(日本人)
係因為佢睇唔起有色人種
同埋黑長直雖然都係黑圓卓成員
不過佢其實係後來取代左某個成員(都係Nazi德國人)而加入既
所以眼鏡軍裝就不嬲睇黑長直唔順眼

最後有一幕有個男既跪左係女主Marie前面講野
其實呢段就係成套作品既核心黎
明左呢part基本等於明哂成個故

rewrite定dies動畫難睇得明?

dies成日講d唔講d懶神秘 又加埋d打冷震中二台詞
玩game就頂得順, 睇動畫邊有咁好耐性

玩game ok都係因為佢人設演出算好
唔係既game都一樣玩唔落去
同理 動畫質素好既啲人仲會睇下啲特效呀作畫果啲
冇就不了

Marie 同 螢人設最正

我都係會追落去
等出漢化再玩漢化

都預左要睇落去先明up乜, 所以我冇黑人問號

講起漢化
如果眾籌之前就出左漢化/英化
應該會再籌多D
畢竟聽講之前眾籌都已經有少部分係黎自華人同其他地方 橙

應該好多玩game既都係睇中佢人設幾好先玩
畢竟中二戰鬥gal真係冇幾多隻係人設好又有齊男女角語音
最出名既fate 佢隻game都只係同人畫風

我推gal唔玩純萌作
我份人比較中二同深度廚 不過人設靚一定會加分

咁應該真係幾啱你

見到B站有得睇
劇情OK既話 畫面差我都唔介意
劇情得唔得既先 呢套野？

睇下你咪知

見櫻井巴喺度留個名先

睇左 兩集 都唔知套野 想講咩

原作OK
不過動畫改成點已經唔敢講了
如果真係想睇下既就好似我上面講咁
最好睇完1,2話覺得ok先番睇番0話

yo

其實原作game都係咁謎下
基本上要玩到好後先知發生咩事

男主忽然咁好打

因為佢本身就唔係普通人(自己唔知)

第三話。。。

ho ball

唉...
D劇情飛得快到仆街

次次見到個出資者list都忍唔住笑

差評？

公開処刑

新人唔似會睇得明
清都係等game吧

其實個人覺得幾可惜
呢個系列世界觀真係好既
設定亦係比較嚴謹果類
比起OP同好多其他果D前後設定唔一致既好好多
不過動畫差都吸唔到咩新人架啦...

忍住棄番衝動繼續睇嘅人

見證新glasslip誕生

又唔知睇左啲咩

同glasslip迷家果D原創動畫又唔同
畢竟呢套野有原作
係所有野都解釋到既
應該係同其他game改一樣改得差新人睇唔明

新chaos child

我應該會照追

唔知做咩

照看住

只睇動畫
完全唔知做緊乜9

總結第三集
簡單黎講就係黑圓卓班人黎呢個城市係為左執行某個任務
而副首領(成日9up果個黑長髮男)因為某D私人原因唔親自出面
就安排左佢既代行人(暫時就當男主同青梅竹馬俾佢揀中同操控左)去執行任務
而係呢個世界觀入面
人既靈魂就係燃料
所以香純就不斷殺人去累積力量
呢話最後就所有保有既靈魂轉移哂俾男主

我仲以為男主係個黑長髮男既轉生之類

唔係轉生而係類似父子咁既關係
本來game係要玩到比較後先知
但係動畫就改左做好早就挑明佢地既關係

我要玩game

形成得好柒...

今集打又係畫得求求其其

完了吧 如無意外~~♪

最尾果Part明明PV都有又好D
竟然唔用仲要畫得柒左

就咁定格用返game cg仲型

第一次咁想睇劇透，唔睇都唔知咩事

有巴打上面d解說, 今集叫做睇得明
會追落去

係

今集起碼看得明

睇到第3集都唔知做緊咩

今集又好番D。。。
除左頭半段太過賣萌過左火
成集算係OK

只係一開頭講Marie過去個段改得幾怪下

For新人一D動畫冇解清既設定:

其實套野D異能係取決於:
(1)異能使用者自身既渇望, 例如故事入面會有某個角色因為年少時被家暴, 佢既渇望就係唔想比人捉到/掂到, 結果佢既異能就係同速度有關咁
(2)異能使用者保有既靈魂總量, 包括佢自己既同佢殺左既人既, 靈魂算係使用異能既燃料, 而有D人既靈魂就可以話係強D既燃料, 例如女主Marie既靈魂跟設定就比得上幾百萬個普通人既咁, 所謂既聖遺物就係一D保有大量靈魂既物件

個基友純粹係八掛先知咁多野?

唔係呀
佢其實係好重要既角色黎
佢同男主係第一話打架 同主動去接觸黑園卓都係有佢既目的既

Marie既背景就係
佢係法國大革命果個時期出世
又因為天生有異能掂到佢既人都會被佢斬首(不過動畫好似改左做細D個時仲未有異能所以佢父母仲可以掂到佢)
直到佢被人捉去斷頭台死都冇咩同人接觸過
所以雖然佢智力正常但冇咩常識
而男主係Marie遇到第一個可以掂佢都冇事既人
所以Marie今集就好痴身

另外Marie被人斬首之後佢個靈魂就保存係第一話個斷頭台度變左做一個聖遺物
女主自己個人角度就一直一個人咁生活係一個黄昏既海灘度
中間只係得水銀(果個騎士團副首領)可以去到果個地方同Marie傾下計(不過一樣唔掂得女主)
直到現代男主出現為止

好似幾有趣,但係唔明做緊咩
都係J住水銀佬個聲線先

跟住下集就又即刻變番做rub作畫rub動作scene。。。

希望唔會LA
下集照理應該大部分係打鬥
又柒就超越國王game。。。

咁多打鬥經費夠唔夠

睇到而家為止睇黎係唔夠
不過樂觀D估就佢hea做頭幾集D日常位
留番D資金做好之後D打鬥位。。。
最新呢話最後果幕既演出算幾好
下集keep到就好。。。

都係睇唔明
不過都係照追

點解香純冇事

咁會唔會用完d靈魂

之前講過男主係故事個角色係作為副首領水銀係呢個城市既任務既代行人(唔係隨便揀而係一定係男主, 照理之後會解)
最重要既其實只係男主
而殺人收集靈魂呢D粗重工夫水銀唔想仲係普通人狀態既男主親自做
就搵其他人(香純)去幫男主殺人收集靈魂
當男主接收哂D靈魂就再冇香純咩事
香純自己亦都冇哂有關呢D事既記憶(原作有提過香純被操縱去殺人果時係無意識既)

會 因為係燃料
只係男主其實主要係用Marie去戰鬥
而Marie跟設定就佢一個都夠數
男主就唔駛特登去再殺人咁

我指點解香純掂到Marie都冇事

因為果刻係男主形成Marie
透過男主就冇事
至於點解男主OK就同佢既身世有關
算係伏筆黎既。。。

即係男主係第一個直接同Marie有接觸而冇事?
香純因為係透過男主形成同佢有接觸所以唔算直接接觸?

冇記錯係咁

其實我估都仲要做多4,5集先會解謎
跟住都仲可能係會幾迷下

1.金髮既異能黎

2.金髮大佬係黑圓桌個首領；我上面咪講過異能係源於使用者既渇望既，座飛緊既城就係個首領既渇望所創造出黎既，詳細既應該下一兩集會解釋

3.男主既身世，佢同副首領其實係類似父子咁既關係，動畫之後會解

演出又差
作畫又崩
劇情又改到鬼五馬六
到底眾籌啲錢係咪俾個社貪走左🤔🖕

睇得出樓主好有heart

新果集睇到我嘔血🤦🏼‍♂️
個社真係冇得救
10年前出隻驚果時
已經因爲未整好就攞出黎賣俾人炎上過
之後用左咁多年慢慢救番個口碑
而家又一野清袋🖕

睇完咁多集都冇乜期望
諗住睇下詠唱都好
點知終曲得咁柒

幾潮新個集

十二大戰最新最崩果集都冇得同呢集鬥 class😌🖕

金色骨頭佬既靈壓好勁

男主變咗人型戰機

飛機大炮出哂黎好撚膠

班眾籌fans真係俾個社當狗咁撚呀陰公豬。。。
睇amazon一隻DVD賣￥7,344
眾籌籌左￥96,560,858
咁計下已經過萬隻啦
班fans對佢都算仁至義盡啦
竟然可以交D咁既rub出黎。。。
今季最差confirmed

🤡🖕

唔知巴打你有冇玩開呢啲game
有就真係等出漢化仲好
動畫就算數吧

係咪真係可以棄番

今集真.睇唔明
無啦啦變部高達出黎
d打鬥動作又一格格咁播
不過好似已經好過F/AP

個boss會唔會太屈

究竟我睇緊咩 忍唔住留言

六集就係不斷打打打 連個故事想講咩都表達唔到 今集仲變埋啲飛機大炮出黎

真係睇多次灰色系列都冇咁嬲

好撚on9

班敵人要養肥男主同佢地打？
戰鬥作畫

其實所有野係未知個世界觀係點之前都好難解釋
基本上係要對應番個世界觀之後再逐樣解

不過咁垃圾既作畫未到解畫
大家包括原作黨都想/已經棄撚左佢

想玩隻驚

睇返隻驚既人設圖,法國動畫版靚仔好多

動畫版本身D人設圖係OK
但係出到黎係動畫度就崩到仆街

game漢化起碼下年先有
英文版就nyaa都有

其實原作都唔算特別focus係個世界觀
成個過程比較王道慢慢升lv打上去
就算唔理個世界觀都足夠緊湊令人玩落去
不過動畫就不鳥

係
又要講番之前講果句
成套野唯一有意義既就係俾大家上2ch睇D人點笑柒套野。。。
第6集之後上去一睇真係笑到仆街

我覺得最主要既問題係冇咩方向感,
集集都係無啦啦標啲人出黎打鳩男主角
男主角身邊又係無啦啦標啲人出黎
又唔清楚佢地背景目的,睇到一頭霧水

咁呢點冇計
就算係原作game都係一路謎到開估為止

即係好似男主自己都覺得莫名奇妙
冇啦啦彈堆怪人出黎話佢係副首領既代行人
但除左男主有異能之外係冇其他人可以阻到班人殺人
所以佢就逼住都要同班人打咁
至於點解就真係要等佢開估

巴打係玩英文版？

隻game我係大概幾年前玩日文版
英文版係今年年中出既
ching如果有興趣可以玩住英文版先既
反正nyaa有

btw 渡辺高志=甲級戰犯
第0同6話都係佢整

原畫師畫既4女主圖

今晚又有得笑

睇完
作畫依然時不時會崩
但作為解說回都好過有戰鬥場面果幾集
另外呢集其實基本都隱晦咁透哂個世界觀。。。

myself 仲未有

如果ching你講字幕組既話
最快好似係bilibili

第7集呢個進度
遲下咪一集一chapter

已經唔記得仲有幾多個chapters😌
夾埋18集
做左8集剩10集
對跟住落黎既戰鬥scenes都冇咩期望
總之最後用Marie after做好個end就好。。。

仲有睇既新人
今集有提到過同世界觀有關既主要設定就係霸道、既知感、未知、流出呢幾樣
應該遲啲就會解清個故。。。

bilibili 係咪限制左港澳台地區?

個concept有d似正解的卡多

點樣破解?

冇睇過正解
咩concept?

又係養個世界出黎再自己慢慢玩

順便再解下某個位

今集獣殿(boss)講過成座城市其實係黒円卓佢地係二戰之後準備既一個大型祭壇(eg.一個大型聖遺物),

之所以揀日本係因為二戰德國同日本都係軸心國就有人脈容易準備呢個日本城市,

德國就柏林淪陷果時黒円卓就已經大量殺人收集靈魂,

俾獣殿有足夠魂量去創造出佢座黃金城(4位階: 活動>形成>創造>流出),

之後獻祭埋呢個日本城市就有足夠魂量幫獣殿到達最後流出位階(另一個主要伏筆: 到呢個位階先可以做某件事),

男主唔同黒円卓打, 黒円卓D人就會係相關地點(今集最後提果堆)大量殺人收集靈魂,

男主唯一可以做既就係係相關地點殺死班黒円卓成員instead of由得普通人被殺,

不過D成員個個都保有大量靈魂,

所以獣殿點都一定得到足夠靈魂(either透過普通人or黒円卓成員既死),

所以男主既策略得一個: 殺哂黒円卓D成員>獣殿復活>再打敗埋獣殿

另外應該有一樣新人睇到呢個位會覺得唔合理既
就係點解黒円卓要專登俾力量男主去阻礙番佢地
呢點之後就會解

未睇套野,淨係識金髮大波妹,
有排好想要佢個抱枕

舊版既好睇好多
不過剩得金髮同紅髮loli兩款
新版既畫風變哂

睇完
今集又唔錯wor

同終於有詠唱
詠唱用呢種方式表現都睇得出算係有用心安排過既。。。

不過下集又有打戲。。。
真係未睇都覺會收皮。。。

Game入面既詠唱

某種意義上係要養肥男主
以做到而家最新呢集既內容黎總結:

boss獣殿想用呢個城市做祭壇大量獻祭靈魂
但係靈魂有分強弱
與其要普通人既靈魂
獣殿其實寧願用佢班手下做祭品
所以需要一個敵對角色(男主)

獣殿班手下知唔知獣殿既諗法?
其實有一部分係知道既
不過佢地有D已經因應咁早有打算
有D就對自己既實力好有自信(可以打贏男主活到最後)咁

咁獣殿係咪純粹就係想利用佢班靚?
又唔係, 原因同獣殿本身既異能有關, 遲D會解

以上係其中一個需要養肥男主既原因
但其實佢地需要男主, 係仲有另一個更重要既原因
呢個係主要伏筆, 同成個故事既真世界觀相關, 應該遲D先會解

btw 今集(8話)既內容起已經係Marie線
如果玩game入其他女角線就已經唔係今集咁

Marie 係咁賣萌
btw d打鬥好似回合制咁

好耐之前已經想玩隻驚，但一直又未有漢化，以為出動畫可以睇下，但係家下動畫崩到咁
動畫係咪都cut左好多野？成日好似講到1999咁

除左0話之外
1-8話其實都係跟住game既順序黎
不過的確係cut左好多內容
例如我上面補充果D資料

個原畫啲畫風愈畫愈幼(下面示意圖)
已經畫唔番以前隻風格。。。

一開波做咩野

睇完?
今集一口氣塞左好多野...試下解

修女以前係德國生命之泉(google wiki pls)個頭
但佢培養既細佬仔都經唔起人體實驗死哂

咁水銀就唆擺佢話要培育出有超能力既細佬
就需要修女自己去同怪物結合受孕先得
而水銀所指既其實就係首領獣殿

果陣時獣殿已經創造出佢座黃金城
佢既靈魂亦都入左座城, 剩低佢既肉體

修女因為害死左太多細佬
鑽牛角尖覺得如果最後都唔能夠成功培育出超能力者
之前既犠牲都冇意義, 所以決定去做

因為修女既能力係操控屍體
所以可以順利受孕生左雙胞胎

只係其實修女自己係好忌憚害怕黒円卓雙首領
而其中一個雙胞胎確實遺傳到獣殿既基因係超能力者
修女反而好驚佢呢個仔咁而唔能夠去愛佢

呢個仔後來就做左祭品(為左俾獣殿座黃金城可以長時間展開)
即係話水銀搞咁野就係想得到呢個細佬
至於水銀點知咁多野就遲下會解, 同個真世界觀有關

btw 呢個仔就係玲愛既阿爺
另一個正常既仔其實係香純既阿爺
玲愛同香純其實係有血緣關係既

操控屍體都可以令條屍識射精

今集透過螢
大概表達左獣殿既能力係同復活死人有關(不過唔剩係咁)
所以就算班靚死哂都冇所謂
反正可以復活佢地

修女想救番佢以前害死既細佬仔
螢亦係有想復活既人
所以先加入黒円卓

只要條屍仲有未死既精就點射都得
今集最尾修女召出黎果件大隻野都係死屍黎

好色情

座黃金城要持續展開
就需要活祭同獣殿有血緣關係既人
第一次二戰後係修女其中一個仔(叫Issak, 有超能力果個)
今次就會係玲愛或者香純做活祭

因為玲愛係Issak既後裔
所以修女係打算犠牲玲愛
保存香純 (不過game入面唔同route修女既決擇係唔一樣 )
但呀変態神父就想調番轉犠牲香純

多謝巴打解釋
今集神父同修女對話入面好似話神父個身體係獣殿咁，都係有原因？
同埋自己google左Cain個劇情

0話其實透露左神父係果個啡髮男黎
佢係啡髮男時既異能係能夠聽到別人既心聲
btw, 係dies既世界入面,
只係得(1)黒円卓既人(2)男主同司狼,
一係天生有異能, 一係透過水銀教導先有;
全世界冇其他人有異能, 呢點亦同真世界觀有關

啡髮神父討厭佢呢種異能
佢既渴望係變成其他人擺脫呢種異能
而獣殿係佢遇到過最強同自信既人
佢就渴望能夠變成獣殿一樣
所以水銀就容許佢負責看管獣殿既肉體
變成而家既金髮神父

好似今集咁講
神父唔知自己對玲愛既愛係佢自己既
定連份感情都係黎自獣殿既
所以如果神父可以犠牲獣殿另一個子孫香純
就肯定到對玲愛既愛係佢自己既野咁
因為如果份感情係黎自獣殿既就應該對玲愛同香純一視同仁

今集cut左既詠唱

要套野keep住有人睇
樓主功不可沒

要將咁大量既內容塞入去24分鐘一集既動畫其實係難既
不過佢啲作畫崩壊同差劣既戰鬥scenes就點都冇得幫

浪費左個劇本
戰鬥scenes用flash畫出
希望原作漢化早d出

同屍體搞
黑人問號

btw 螢真係人設最吸引既女角

卜野上面解左

最尾亂入上網有人寫左段解釋:

可能會有些人覺得奇怪為什麼都是騎士團的隊長（片尾那個）要攻擊螢，騎士團有紅黑白三個大隊長，對團長有著無比的忠誠而且做什麼都是對團長有利的，只要能完成黃金鍊成，殺死其他團員也無所謂，紅的大隊長甚至認為能死於戰爭中是一種榮耀，另外三個大隊長都有各自狀況，白的本身就是不分敵我想殺誰就殺誰，黑的看這集也大概猜的到他跟男主有關，只想與男主決戰，而紅的則是最正常但是看不起那些不夠忠心的團員，有看第零話就知道她身邊本來有個金髮的後輩的，但是二十年前死了（開啟了第一個祭壇）而那個位子被螢頂替了，所以紅的大隊長原本就對這件事很不爽（自己心愛的後輩在自己不在的期間被人殺了）加上螢天真的表現，就更讓她看不慣，因為男主是被欽定要給團長當對手的，這次其實就是來陪練的，如果男主夠潛力的話，她甚至會優先拿別的團員獻祭

呢段如果加D旁白會清楚好多
好明顯動畫劇本呢個位寫得唔好

今集D作畫唔太崩
但係太唔夠幀數啦

明明呢幕係game都算係名場面黎

仲有我想話原作其實冇果D巨人robot咁既野
純粹係動畫想表達某D角色比較強先加上去
但好明顯出到黎既效果只係令人覺得好滑稽

btw
下集標題係自滅因子
睇黎終於會解個世界觀了

蓮開創造走佬個到莫名地好笑，個分鏡同動作整到搞笑番咁

今集(10話)神父算係表明左佢一直係想背叛黒円卓,
呢點亦都係佢想用香純做活祭既主要原因:
比起玲愛, 香純果邊既血統冇乘繼到太多獣殿既基因,
神父用香純做活祭會令到獣殿既錬成陣變弱。

咁2個都唔活祭得唔得?
又唔得, 因為其他黒円卓成員總會殺夠人攞夠靈魂,
一夠靈魂到最後始終會有一個自動做活祭。
所以神父係想到最後關頭就犠牲香純,
咁樣錬成陣可能就唔夠完全/美,
甚至可能可以阻止獣殿到達最終果個流出位階(錬成陣既目標之一)。

想知大家覺得呢套值唔值得睇

神父連呢點都諗埋
另外想問下家下修女既死係入左瑪莉線先發生定係共通線既事黎

無玩過Game 一晚追哂咁多集
睇到成舊雲咁

d巨人真係好柒
好加唔加加d咁既野

入左Marie線

唔值
動畫好rub

橙
睇埋下集
應該解畫架啦

加d咁既野
light係咪想套野入埋機戰做版權作

今集(10話)開頭果段就係螢線既故事,
櫻井一族其實就係修女控住果個大隻佬屍兵。

櫻井一族個阿爺造左一把會吞噬人靈魂既長槍
(btw, 都係果句, 呢D同黒円卓有關既人先有異能, 遲下解個世界觀就會明點解),
櫻井一族就被咀咒死左靈魂會困係屍兵(屍兵既武器就係果把長槍)入面永遠冇得解放,
而屍兵就比黒円卓雙首領控制,
雙首領可以決定繼唔繼續個咀咒。

去到正篇20年前,
今集動畫開頭果個金馬尾為左救螢兄妹(呀哥叫戒, 同金馬尾算係情侶),
就反叛黒円卓(不過其實輸硬);

果時神父(果時係代理首領)就同戒交易,
話如果戒親自出面收拾金馬尾,
就承諾唔追究金馬尾同唔駛螢繼續被咀咒做屍兵,
結果戒同金馬尾相愛相殺;

最後結果係原來神父一早有心用佢地條命開第一個祭壇,
而神父的確守承諾唔駛螢做屍兵,
但就唆擺螢繼承金馬尾既第五席,
話加入黒円卓最後可以復活阿哥同金馬尾。

中尉一開頭唔係同白騎五五波咩，今集白騎直接秒左中尉

基本上無特殊情況下 現世組得蓮同神父有得同個別三騎撚下
其他人都係等比人秒

已經冇睇兩集了

啱啱睇緊呢集,
TV放送亦係呢集完,
之後好似話就要web放送定點,
for仲追緊既,
下面我直接整理透個世界觀算,
主要來源係黎自網上某D原作黨漢化左系列遊戲入面解世界觀果part;
為左容易理解,
會包埋一啲dies正史之前既歷史。

以下為整個系列的作中年表(譯自原作)

【神座】出現前
世界狀態：超SF
高度發達的文明創造出【神座】，得到神座的人可以以自身內心心處的真正渇望作為世界法則重塑世界，將其渴望流出(最終位階)形成新世界規則。故登上神座便成為神（例子可參考下面）。
為爭奪它，進入星際戰爭狀態。
之後成為第一天（以天來稱呼神）的女性（按描述當時是軍官身份）掌握【座】，二元論的法則覆蓋宇宙。
第一天的戀人（ナラカNaraka）與【座】合為一體。 ナラカ亦為整個系列的黑幕角色。

第一天·二元論：
世界狀態：中世紀幻想
座的治世年期：二萬~三萬年

將人類劃分為善惡兩陣，讓善與惡永恆鬥爭的世界。第一天之女神生於戰火紛飛的時代，在戰亂中殺戮眾多，為了逃脫罪惡感而深信“我是無可比擬的善，被我殺掉的人都是邪惡者”，以愚蠢的獨善性形成此爭鬥之理。受第一天的“理”影響，世界被劃分為善惡兩級，文明也因此倒退至中世紀。 然而這種“理”卻在戰爭中帶來了種種限制，造成了“守不住善，除不掉惡”的不合理局面。理所當然的，善者受到倫理的拘束，而在戰爭中常常被惡者壓制，這份歪曲促成了第二天的誕生。

評第一天:
其者，行善之魂也，無惡則無以生存。因此對不信己為善者，恐嚇即使要架上屍山血河也要撲殺。
“吾所討者必為惡人。遭滅者當然是邪者。則吾乃正當也。故吾不會亦不得有罪之意識。”
“世間有正義與惡。吾需可滅之邪惡。人唯二種而已。若非如此，世上怎會有此戰亂?”
故其者，將天一分為二。流出善者與惡者、光與暗互相吞噬同時共存的天空。
在人類生產出神座這一巨大力量的時代，可哀的女人生於因爭奪而疲敝殆盡的世界，才會變得不逃入二元論的世界就活不下去。
這就是起始之理，起始之座，初代的神所背負的全部真實。

第二天·墮天奈落：
世界狀態：Cyberpunk
座的治世年期：五千年

為了利益可以用邪惡的方法打倒罪惡，在人類體內埋入原罪的理。在此世界，持有獸之靈魂的人類在文明成熟之後便陷入腐爛，在破壞和再生中輪迴。第二天原本是善惡二元論中善之一方的人類，但在見證了善無法守護善人，反而常常被邪惡所毀滅的事實後，憤慨流出而形成了第二天之理。並非是創造惡人的樂園，而是讓人類的善與惡自然交融的灰色世界，以《神咒神威神楽》的男主角坂上霸吐的話來說，就是“自由、自然、重視本能的畜生之混沌”。

評第二天:
其者，作為二元論中一位善側之王而生，以其完全的善性，對無法滅盡惡的自己抱有悲憤。
“吾與吾民以善故，有無數縛枷。不能犯之非道多如山。”雖然明白那會在戰爭中產生致命的延遲，但因身為善而無法解決。
實際上，善側在開闢以來，常被處於劣勢。在善不得不像是那樣的理之下，瞄準世界霸權的常是惡。於敗亡之深淵不斷掙扎的光才是善，是故男人不能為常勝之王。
“無以守民。無以用兵。為善之己無以將惡一掃而盡。”
架設於其身上的不合理引致的憤怒，凌駕了沒有惡就不能存在的起始之理。
“吾之民兮，成噬惡之惡。首先，應飼獸於其魂。”
聖者之墮天——新的理，具現為刻入天下萬民的原罪。男人的法在某種意義上，可以說是回到了二元論之前狀態的世界。
人無論是誰，心中都有一塊黑暗。是這樣取回自然的意味的話，男人是偉大的存在。他才是最接近人的神座吧。
“當懷罪墮天。不食禁斷之果，人無以為人。”
這就是第二代的理，第二代的座，第二代的神所背負的全部真實。

第三天·天道悲想天：
世界狀態：古代神話
座的治世年期：二萬~三萬年

以渴望“救濟罪孽深重的世界”而生，將人類的原罪淨化，第三天之神·“破曉之明星”的理。在第二天的輪迴中悲嘆，想要救濟癡愚無知之人，完全否定“罪惡”的存在，排除人類的慾望，將人類的出生·感情·經歷·命運納入機械式的完全管理之下，將第一天、第二天的悲願完成，雖然缺少人性卻相當完備的治世。因此，雖然第三天本人是個認為“會去當神的傢伙都是蠢材！”，一旦有新神出現就如同大國主神（日本神道傳說中的國津神，在天津神·天照大御神派來的使者建御雷神面前簡單地屈服，退避獻土的土著）般，留下“就交給繼任者了”的無責任言語瀟灑離任的傢伙，但是在相當長的時間裡，他治下的世界卻沒有發生爭奪“座”的不安因子，最終是由從其他宇宙飛來的外來因子終結了他的治理。

評第三天:
其者，只是到哪裡都有潔癖。素來比他人，更不能容忍宿於己身的罪。
持有原罪這一猛獸的人世，與文明的爛熟一同開始腐壞。這是當然的，破壞與再生的圓環正是第二代的理，但該男人不能容許之。
立於一次過渡期的中心的男人，在破壞既存文明的行為面前超越極限地悲嘆。
“吾人罪惡何其深重？孕育吾人之存在，是何其愚癡？”
以其拭去罪的祈禱，救濟的嘆息，男人將座覆寫。是即被驅逐所有罪行的，無穢純白的天上樂土。
在歷代座中，完全驅逐人之惡性的只有他一人。其清潔、聖性，可以說他才是對神這一概念，具現了這些最普遍印象之者吧。
“應潔淨。毋犯罪。捨己欲。”
但由於其徹底的清潔，此治世不存在人性。
是完備的管理社會，充斥的唯有數理整然。
合理，且合邏輯。不理解且不承認人的愚蠢。
那就是男人的性質，是則在龜裂泛起時不會對退陣有迷惑。“吾法有過則不需吾”，其存在方式欠缺責任感這一執念。
萬象，全如電子機械。
這就是第三代的理，第三代的座，第三代的神所背負的全部真實。

跟住就係dies正史

第四天·永劫回歸：
世界狀態：現代
座的治世年期：三萬~四萬年X百萬

從別的宇宙&時間軸飛來的怪物“水銀之蛇”所擁有的理，“只要不得到自己認同的結局（死法）就絕不承認”，將所掌握世界的時間無限次倒帶重來的作弊能力。
同前面三位僅僅局限於單一時間&單一宇宙的“神”不同，“水銀之蛇”將“座”的結構和機能破壞並重構，令其能夠支配全部的多元時間&多元平行宇宙，故其流出囊括無限平行宇宙之總軍（即靈魂=異能力量來源），乃支配領域遠凌於過去三位以上之“中興之祖”。
在“水銀之蛇”的治下，人死後便回歸母體子宮，永遠重複自身獨一無二之人生，既知感便由此而來。
對於人生幸福者來說固然美滿，但對於人生不幸者而言，則無異永劫不止之地獄，故此理亦有“牢獄”、“收容所”之別名。
但單純以存續能力而言，堪稱歷代無可匹敵之治世，事實上，即使“水銀之蛇”在近乎不可能的事態下被擊斃，只要未能滿足其“死於黃昏之女神瑪麗懷中”之渴望，其流出“永劫回歸”仍將啟動，將一切事態拉回原點，繼而“水銀之蛇”便可提前清除事態發生之因子，將危險扼殺於未然。

評第四天:
其者，特異之存在也。
將至此僅構成單一時間、單一宇宙的座之機構，破壞重構的就是他。內含現在過去未來，同時掌握多元平行宇宙。此將其成就的男人，可以斷言是處於過去三代之上，獲得最大支配領域的中興之祖。
簡述的話，對第三代座而言，此男正是從別的時間軸與宇宙飛來的怪物。
成為神座之主的他，諷刺地被其自己製造出來的既知感煎熬且經久不息地流浪……對在其盡頭相逢的女子（瑪麗）抱有甚是激烈的戀情。
“吾人欲由此女之手結束生命。於其剎那，予吾至高至上之未知。”
男人的渴望就此一點。
“可殺吾人者唯彼女而已。故吾嫌惡其他死法。故吾不認。吾人不欲以此種方式死去。”
由爆發的戀情與悔恨流出的，是將所有萬象無限地反復同樣的生的回歸之理。男人直到抵達理想的死，不論幾次都反復同樣的生。
“愛之寶石，當討吾人。不論如何，應以其手，令吾閉幕於喜劇。”
“若為得此結末，森羅萬象所有之物（EG 黒円卓、男主等）為舞台裝置，以彼女（瑪麗）為主演而動。為舞於吾腳本之演員也。”
“是則，開始今宵之恐怖劇。”
這就是第四代的理，第四代的座，第四代的神所背負的全部真實。

另外想講渇望有分2種:
求道形: 求諸己身既, 例如今集出場果個叫施萊伯既渇望係自己有快過對手既速度
覇道形: 求諸別人/外界既, 例如上面提過果D擁有過神座既, 佢地既渇望都係加於別人身上既

只有有覇道形渇望既先可以登上神座, 再將自己既求諸外界既渇望流出, 形成新世界既法則。

dies既故事,
簡單黎講就係水銀做厭左神,
但佢係神又死唔去,
就想將神座讓俾佢鍾意既女人marie,自己唔係神就可以去死。
不過marie一開始係求道形渇望所以上唔到座,
所以水銀先制造出男主(可以接觸到marie而唔會俾marie既異能斬首既人),
等marie可以透過男主同其他人接觸培育出新既渇望(覇道形);
為左加大marie培育覇道形渇望既可能性,
水銀又親自成立左壞人角色(黒円卓),
希望marie可以透過同男主一齊打黒円卓,
培育出例如類似要保護人類咁既覇道形渇望。
如果過程唔順利,
水銀就用佢既saveload能力重頭loop過,
直至成功為止。

男主都未有機會打堆黑圓桌,佢地已經自相殘殺死咁7788

bilibili 有部份片係倒返轉只給港澳台地區
呢套就係只給港澳台地區

大陸唔睇得啦..講軍國講德意志
批審個班又唔明呢套野做乜Q
好似邪教片咁

合法傳送門:

正確黎講唔係死左,
而係靈魂返番去獣殿座黃金城度,
只要獣殿未死,
獣殿所擁有的靈魂(包括除水銀外的黒円卓全員)就不會死。

關於獣殿既能力(譯自原作):

神候補·修羅道-至高天：“黃金之獸”所持有的“理”。

其人以“銘記死亡”為座右銘，熱愛一切、破壞一切，將其世界化為歷代神中唯一不死·死者蘇生之世界。

其創造出的黃金城便為模擬這種世界的一個試點，當獣殿到達流出位階就可以挑戰舊神的永劫回帰世界（但獣殿本人不知道水銀就是舊神），獣殿勝利的話他的新世界便流出取代水銀的舊世界，打破他所常說的既知感。

在此世界中，死亡既非離別，亦非終焉，而是必定通過之一站，以北歐神話中的英靈之殿·瓦爾哈拉（Walhalla）為像徵，眾人彼此殺戮，死去複生，進行永遠不息的爭鬥。對北歐民族而言，此乃對於勇士之至高獎賞，但以東方人看來，此世界無異地獄，故“水銀之蛇”稱為“修羅道的具現”、“地獄”、“死者的樂園”，或是評價為“羅剎惡鬼的極樂淨土”。

另外，獣殿是水銀的自滅因子。當神座之主有自毀衝動時（如水銀本來已想傳位給marie而自己求死）便會產生出神的自滅因子，就像寄生在神身體上的癌細胞一般。唯一目的是要消滅其宿主:神。

因此，獣殿的那個熱愛一切、破壞一切的渴望，其實源於其為水銀的自滅因子。水銀=當世之神=世間森羅萬象，故殺死水銀=需要消滅世上一切。其渴望之根源就由此而來。

係呢個世界觀下,
其實成個宇宙都係神既身體一部分,
以dies正史黎講,
水銀掌握神座係而家既神,
世界上所有既人類其實都係水銀既一部分,
以遊戲入面既講法,
一個人類就係好似係佢既一滴血咁。

神殿係獣殿創造出既一個模擬新世界,
脫離左水銀既控制,
黒円卓成員就成為獣殿身體一部分,
獣殿唔死就啲成員都唔會死同可以復活佢地咁。

冇新一集？

冇
跟住要等幾個月先再出
真係搵鬼睇
仲有少少興趣既chings直接等game漢化好過啦
btw
今次c93有螢線after既故事, 等放流算。。。

そうだよ